\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{physsummer_tikz}

\RequirePackage{tikz}
\RequirePackage{pgfplots}
\RequirePackage{pgfmath}
\RequirePackage{wrapfig}
% \RequirePackage{subfig}
\RequirePackage{subcaption}
\RequirePackage{tkz-euclide}
\usetkzobj{all}

% основные библиотеки tikz
\usetikzlibrary{
  arrows,
  arrows.meta,
  bending,
	calc,
	patterns,
	intersections,
	decorations.pathreplacing,
	decorations.pathmorphing,
	decorations.text,
	decorations.markings,
	shapes,
	positioning,
        through,
    quotes,
    angles
  }

% библиотеки для электричества
\usetikzlibrary{circuits.ee, circuits.ee.IEC}

% для работы с графиками            
\pgfplotsset{compat = newest}

% основные используемые стили
% стиль для стрелки
\tikzset{
    >=latex,
	% платформа: пол или потолок  
	interface/.style = {
        postaction = {
            draw,
            decorate,
            decoration = {
                border,
                angle = 45,
                amplitude = 0.2cm,
                segment length = 1mm
            }
        }
    },
	% пружина  
	spring/.style = {
        decorate,
        decoration = {
            coil,
            amplitude = 1mm,
            segment length = 1mm
        },
        thick
    },
	% заряд, вершина, просто точка
	dot/.style = {
        inner sep = 0mm,
        minimum size = 0.18cm,
        fill,
        circle
    },
    % граница воды
    water edge/.style = {
		decorate, 
		decoration = {
			snake, 
			amplitude = .4, 
			segment length = 10
		}
    },
	% стрелка в середине отрезка  
	marrow/.style = {
        postaction = {
            draw,
            decorate,
            decoration = {
                markings,
                mark = at position 0.6 with {\arrow{latex}}
            }
        }
    }
}


\tikzstyle{dotnode} = [draw, fill, inner sep = 0pt, minimum size = 1mm, circle]

\tikzstyle{termnode} = [draw, fill = white, inner sep = 0pt, minimum size = 1.5mm, circle]

\newcommand{\termcircuit}[2]{
	\node[termnode] at ({#1}, {#2}) {};
    \draw ({#1 + 0.12}, {#2 + 0.15}) -- ({#1 - 0.12}, {#2 - 0.15});
}




% обозначение угла
\tikzset{
	arcnode/.style = {
    	decoration = {
        	markings,
            raise = 2mm,
            mark = at position 0.5 with {
                \node[inner sep = 0] {#1};
            }
        },
      	postaction = {decorate}
	}
}

% команда для отметки угла: проводит дугу между двумя лучами,
% проведёнными между точками #2--#3 и #2--#4
% первый аргумент - необязательный, стиль линии
% #2,#3,#4 - точки
% #5 - радиус дуги для обозначения угла
% #6 - обозначение угла, например, $\alpha$
\newcommand*\marktheangle[6][]{
	\draw[thick, arcnode = {#6}, #1] let \p2 = ($(#3)-(#2)$),
    \p3 = ($(#4)-(#2)$),
    \n2 = {atan2(\x2,\y2)},
    \n3 = {atan2(\x3,\y3)}%
    	in ($(\n2:#5)+(#2)$) arc (\n2:\n3:#5);
}


% амперметр
\tikzset{circuit declare symbol = ammeter}
\tikzset{
    set ammeter graphic = {
        draw,
        generic circle IEC,
        minimum size = 5mm,
        fill=white,
        info=center:A
    }
} 

% вольтметр
\tikzset{circuit declare symbol = voltmeter}
\tikzset{
    set voltmeter graphic = {
        draw,
        generic circle IEC,
        minimum size = 5mm,
        fill=white,
        info=center:V
    }
} 

% кружок
\tikzset{circuit declare symbol = meter}
\tikzset{
    set meter graphic = {
        draw,
        generic circle IEC,
        minimum size = 5mm,
        fill=white
    }
} 


\newcommand{\platform}[2]{
	\draw [draw = none, pattern = north west lines] 
		#1 -- ( $#1!0.15cm!90:#2$ ) -- ( $#2!0.15cm!-90:#1$ ) -- #2;
	\draw #1 -- #2
}

% pattern для отрисовки воды
\pgfdeclarepatternformonly{water}
{ \pgfqpoint{0pt}{0pt} }
{ \pgfqpoint{6pt}{6pt} }
{ \pgfqpoint{6pt}{6pt} }
{
	\pgfsetlinewidth{0.3pt}
	\pgfpathmoveto{ \pgfqpoint{0pt}{0pt} }
	\pgfpathlineto{ \pgfqpoint{2pt}{0pt} }
	\pgfpathmoveto{ \pgfqpoint{3pt}{3pt} }
	\pgfpathlineto{ \pgfqpoint{6pt}{3pt} }
	\pgfusepath{ stroke }
}

% формат чисел в графиках \begin{axis}...\end{axis}
\tikzset{/pgf/number format/use comma}

\endinput
